邊境增兵 華轉退讓 莫迪：不惜一切捍衞印度

節錄

邊境增兵 華轉退讓
莫迪：不惜一切捍衞印度

【中印衝突】中印兩國日前爆出45年來最嚴重的衝突，印媒稱20名印兵死亡，43名解放軍死傷。印度舉國憤怒，印度邊境部隊已獲緊急權力應對中國，又加派軍隊及戰艦支援，顯得殺氣騰騰。總理莫迪昨首次開腔：「將不惜一切代價捍衞印度每寸土地，士兵的犧牲絕不會白費」，中國現時頗為退讓，國內不公開死傷數字，沒見進一步行動，僅有外交部長王毅譴責印方。

相關新聞：華憂印美俄聯手 收口免被圍攻

印度邊境部隊士兵在列城站崗戒備。

現時衝突的內幕幾乎全由印度媒體引述軍方消息，中國境內對衝突幾乎噤聲，國內只報道印兵死亡數字升至20人，報喜不報憂。不少網民仍追問解放軍死傷情況，但中共繼續隱瞞，對衝突情況絕口不。。。。。。。。。。。。。。。。王毅要求印度徹查，嚴懲印兵。

印度軍方正調配更多士兵前往中印邊疆地區。 路透社

中方避談解放軍死傷

不過印度舉國憤怒，似乎升級強硬應對。政府目前授權印度軍隊緊急權力，給予他。。。。。。。。。。。。。。CAIT）亦要求杯葛500項中國商品，同時要求取消中國製造「德里至密拉特鐵路」，改由印度公司負責。

燒習相片 籲杯葛中國貨

多間印媒披露更多當日衝突，《今日印度》稱解放軍沒有按照6月6日共識撤退，當日印兵前去交涉，反遭襲擊，其後更多印兵支援，令局勢升級，其間印度軍隊曾猛烈攻擊中國哨站。報道又指，雙方士兵都有手持木棒、還有使用鐵絲網包裹的棍棒，和帶釘的木錐等。另外又指雙方衝突其中一個地點是懸崖附近，打鬥其間跌落加勒萬河中。加上事件發生在晚上，持續數小時，不少人重傷後失溫死亡。綜合美方情報及印度傳媒，解放軍的死傷數字約35人至56人，印度亞洲通訊社（ANI）稱一名解放軍指揮官死亡，死傷約43人：「評估是基於從對峙地點以擔架、救護車撤離的中國士兵人數，以及中國直升機行動而作出的估算。」

ANI/BUSINESS TODAY

推

#HongKongStandWithIndia

一齊推爆佢

中国侵印陣亡將士名單曝光，全世界入去致哀